{"title": "Bé 1 tháng 20 ngày không tự đi ngoài", "question": "Bé nhà em được 1tháng 20 ngày. Tháng đầu tiên bé ị bình thường, phân sệch, vàng,nhuyễn nhưng khoảng gần 2 tuần nay bé xì hơi nhiều và nặng mùi. 2-3ngày phải tẩm bông mật ong phăn hậu môn bé mới ị, phân cũng sêch và mịn ah nhưng nặng mùi. Bé khó ngủ cứ rặn mình vào ban đêm. Bé sinh thiếu tháng lúc sinh dược 2kg đầy tháng bé được 2kg8 ah. Hiện tại bé bú sữa mẹ nhưng mẹ không đủ sữa nên em cho bé uống thêm sữa similac dạng ống (ngày 2 ống) sáng trưa chiều tối. Những cữ bú còn lại thì bé bú mẹ + sữa pre Nan dành cho trẻ thiếu tháng. (Bé bú cũng hơn 60ml vừa sữa mẹ vừa sữa công thức ah). Cho em hỏi chế độ sữa như vậy có vấn đề gì không ah? Có phải bé bị rối loạn tiêu hoá nên mới k ị được và xì hơi nặng mùi không ah? Bé có cần uống thuốc gì không ah? Mong bác sĩ tư vấn giúp em?", "answer": "Em Thương Lan thân mến., Trời sinh ra bà mẹ nào cũng đủ sữa nuôi đứa con yêu của mình, nếu  mẹ ăn uống đầy đủ chất dinh dưỡng và cho bé ngậm bắt vú đúng cách, bú mẹ nhiều lần, tinh thần thoải mái thì sẽ không cần đến sữa công thức, con em sanh non tháng, nhẹ cân thì sữa mẹ là quan trọng nhất, khi cho trẻ bú thêm sữa nên cho bú một loại sữa là tốt nhất, hạn chế trộn các loại sữa lại với nhau, hay bú nhiều loại sữa cùng một lúc vì nếu dị ứng sẽ rất khó xác định loại nào.Biểu hiện rối loạn tiêu hóa là, bú kém, bỏ bú, nôn, tiêu chảy, hoặc táo bón bé ngủ kém khóc.,Nếu có các dấu hiệu trên nên cho trẻ đi khám BS để được điều trị sớm nhất.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế "}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng cho bé 8 tháng tuổi", "question": "Chào Bác sĩ!Bác sĩ cho em hỏi: Hiện giờ con gái vừa tròn 8 tháng tuối, em đang cho bé ăn dặm, bú sữa mẹ và bú sữa ngoài thêm. Lúc bé 6 tháng, em cho bé uống sữa Similac 1 dành cho bé từ 0-6 tháng tuối, nhưng từ tháng thứ 7, tháng thứ 8 em vẫn cho bé uống Similac 1 mà lẽ ra phải cho bé uống Similac 2 dành cho bé từ 6-12 tháng. Uống như vậy đường ruột của bé có bị sao không ạ? Vì mẹ chồng em nói uống sữa như vậy sẽ bị hư đường ruột em bé. Em thì nghĩ con em 8 tháng mà cho bé uống sữa dành cho trẻ trên 8 tháng mới bị vấn đề về đường ruột. Em mong sự phản hồi của bác sỹ sớm nhất. Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Em Phương thân mến.,Các công ty sữa sản xuất các sản phẩm sữa tùy theo giai đoạn phát triển của trẻ, vì nhu cầu dinh dưỡng tùy theo giai đoạn phát triển của trẻ sẽ có mức năng lượng khác nhau, dù có bú sữa mẹ hay sữa công thức sau 6 tháng nên cho trẻ ăn dặm tập ăn các thức ăn của người lớn, vì khi trẻ có răng sẽ rất thích nhai và chế ăn loãng như sữa sẽ không cung cấp đủ năng lượng cho phát triển của trẻ, nguyên tắc cơ bản độ tuổi nào uống loại sữa đó, trẻ lớn có thể uống sữa của trẻ nhỏ hơn trong thời gian ngắn thì không sao cả, nhưng trẻ nhỏ thì không uống sữa của trẻ lớn hơn vì hàm lượng dinh dưỡng không phù hợp sẽ làm cho hệ tiêu hóa, hệ tiết niệu sẽ làm việc nhiều hơn.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-cho-be-8-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Táo bón em bé 3 tháng", "question": "Xin chào bác sĩ.Con em nay tròn 3 tháng. Bé bú mẹ và mỗi ngày bổ sung khoảng 50ml sữa Dumex. Khi sanh bé đi cầu bình thường, khoảng hơn tháng nay, bé đi ngoài thì rặn rất nhiều dù phân chỉ sền sệt, chứ không bị viên tròn. Cứ khoảng 5 ngày mà bé chưa đi ngoài, em đã bơm vào hậu môn cho bé 3 lần rồi, phân bé cũng sền sệt à, bé xì hơi rất thúi, em ăn nhiều rau, trái cây mà sao bé vẫn bị bón vậy? Em cũng đã xoa bụng bé nhiêu lần rồi. Bác sĩ tư vấn giúp.", "answer": "Em Lên thân mến.,Nều em đủ sữa 6 tháng đầu tiên sau sanh, em cho bé bú mẹ hoàn toàn là tốt nhất, vì trong sữa mẹ có đầy đủ chất dinh dưỡng Vitamin và khoáng chất. Hiện tại em đã cho bé bú thêm sữa công thức bé chậm đi cầu, em nên đưa trẻ đi bác sĩ khám để được khám và tư vấn là tốt nhất, nếu phân lưu lại trong ruột già càng lâu sinh ra nhiều độc tố ảnh hưởng đến sức khỏe của bé. Hạn chế bơm hậu môn trẻ vì khi bơm làm tổn thương niêm mạc hậu môn và lâu ngày làm mất phản xạ đi cầu của bé.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tao-bon-em-be-3-thang/"}
{"title": "Sức khoẻ của bé", "question": "Bé nhà em 8 tháng chưa mọc răng và chưa biết ngồi vậy có sao không Bác Sĩ? Có cần bổ sung canxi không Bác sĩ? Từ lúc bé 2 tháng đến nay bé uống Aquadetrim 1 giọt/ngày", "answer": "Chào chị Vân Anh,,Bé đã lật, trườn được chưa? Bé ngồi chống tay đươc không, trong bao lâu?… Vì chị chưa nêu chi tiết rõ nên khó trả lời chính xác về phát triển của bé. Chị có thể bổ sung can xi cho bé (tonicalcium 5ml/ngày). Chị nên cho bé đến khám tại khoa phục hồi chức năng Bv Từ Dũ để đánh giá phát triển cho bé.,Thân mến,,BS. CK1. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng"}
{"title": "Hỏi đáp: ăn dặm cho bé", "question": "Chào Bác Sĩ! Bé nhà em 8 tháng bé ăn sữa chua và phô mai được không Bác Sĩ? Ăn lúc mấy giờ và ăn bao nhiêu gam vậy Bác sĩ? Bé ăn được tôm, cua, gan gà không Bác sĩ?", "answer": "Em Vân Anh thân mến.,Khi bé bước sang tháng thứ 7 nên tập cho bé ăn bổ sung ngoài sữa mẹ tập ăn các thức ăn của người lớn tập cho bé quen dần, mỗi lần cho bé ăn một chút, xem bé có dị ứng thức ăn hay không và vài ngày sau đổi sang món khác, để cho hệ miễn dịch của trẻ quen dần. Các loại thức ăn em nêu đều được và tập cho bé ăn từ ít đến nhiều nhé.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/an-dam-cho-be-29951/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin hỏi bác sĩ", "question": "Chào bác sĩ!Con em được 6 tháng 4 ngày kể từ ngày sinh ( lúc e sinh non 35 tuần bé 2.5 kg). Hiện giờ bé được 7.5kg, dài 68cm, cổ bé chưa vững, chưa thể tự ngồi, cười toẹt miệng thôi chứ ko cười ra tiếng, mỗi lần chơi ú òa lớn tiếng hay ai hắc hơi to tiếng là bé khóc, bé rất dễ bị giật mình, tay chân có khi run run..em xin hỏi?1. Tình trạng bé vậy là có không bình thường không ? Em có cần ẵm bé đi khám để kiểm tra gì không? Nếu có thì khám ở đâu? Em nên làm gì để giúp cổ bé mau cứng và biết ngồi?2. Cân nặng và chiều cao be vậy có bị xem là còi xương không? ( lúc 5 tháng bé được 7.5 kg nhưng trong tháng rồi bé bị viêm phổi nhập viện nên ko lên cân).3. Bé bị trào ngược từ lúc sinh ra.. mỗi lần em cho bé bú khoảng 60_90ml khoang hơn 1 tiếng bú 1 lần ..có khi bú cả tiếng rồi và vẫn bị ọi ra nước đó có phải là trào ngược không? vậy lượng đó thì có ít quá không? Em nên làm sao để bé hết trào ngược?", "answer": "Chào chị Tran,,Bé đã lật được chưa? Bé cười khi chị chơi đùa với bé?…Cần nhiều thông tin hơn và cần khám theo dõi sự phát triển của trẻ mới kết luận được bình thường hay không? Chị có thể khám theo dõi phát triển của bé ở khoa phục hồi chức năng BV Từ Dũ và được hướng dẫn những bài tập giúp bé kiểm soát đầu cổ nếu cần thiết. Cân nặng và chiều cao của bé hiện tại theo tuổi là không suy dinh dưỡng nhưng cũng lưu ý là bé phải tăng cân đều hằng tháng. Đối với trào ngược dạ dày thực quản thì cần quan tâm đến cách cho bú chăm sóc và cần thiết thì dùng thuốc. Chị nên đi khám chuyên khoa để có hướng điều trị cụ thể.,Thân mến,,BS. CK1. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xin-hoi-bac-si/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lịch chích ngừa", "question": "Chào bác sĩ!Em muốn được tư vấn về lịch chích ngừa cho 2 bé nhà em. Bé gái sinh ngày 30/09/2014. Bé đã được chích ngừa 2 mũi lúc mới sinh tại bệnh viện từ dũ (ghi trong tờ giấy màu xanh lá cây). Đến tháng 12/2014 bé có chích 1 mũi 6trong1. Đến nay bé chưa chích thêm mũi nào. Ngày 27/11/2016 vừa qua bé có uống thuốc giun và Vitamin A tại lớp nhà trẻ. Còn bé trai sinh ngày 30/10/2016. Bé đã được chích ngừa 2 mũi lúc mới sinh tại bệnh viện từ dũ. Nay em muốn đưa 2 bé đi chích ngừa cùng 1 ngày có được không ạ. Cụ thể là ngày chích thế nào? Và từng bé nên chích mũi gì ạ? Xin được bác sĩ tư vấn ạ!Em xin cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bé gái của bạn đã trên 2 tuổi mà chỉ mới được tiêm 1 mũi ngừa bạch hầu, ho gà, uốn ván và bại liệt, HiB, 2 mũi ngừa viêm gan siêu vi B và 1 mũi ngừa lao. Bé còn thiếu quá nhiều vắc-xin. Bạn đã liều lĩnh khi để con mình không được phòng bệnh trong suốt 2 năm trời. Bạn nên đưa bé đến trung tâm y tế dự phòng hoặc viện Pasteur, bệnh viện Nhi đồng 2 để tiêm ngay cho bé vắc-xin DPT, VGSVB và uống ngừa bại liệt. Còn bé trai thì tròn 2 tháng sẽ bắt đầu tiêm ngừa. Bạn nên xem lịch tiêm ngừa trong sổ sức khỏe của bé hoặc vào trang web của viện Pasteur thành phồ Hồ Chí Minh để xem lịch tiêm ngừa.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lich-chich-ngua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe bé sơ sinh", "question": "Thưa bác sĩ, con em được 3 tuần tuổi, lúc sinh nặng 3,6kg, bé trai, từ lúc ở bệnh viện về bé hay bị khò khè, thở mạnh, nhìn vào mũi của bé thấy có cứt mũi màu trắng sâu bên trong dùng tăm bông lấy ra không được.em phải đưa bé khám ở đâu. Hiện em đang ở Tiền Giang. Mặc khác bé thích ngủ vào ban ngày, không chịu bú.em cố gắng đánh thức bé dậy bú nhưng bú được vài ngụm lại ngủ. Ban đêm bé quấy khóc không chịu ngủ từ 16 giờ tới 2h sáng. Bé hay vặn mình và rặn đỏ mặt nữa. Thưa bác sĩ, bé có bị gì không. Em phải làm sao cho bé chịu bú, sữa em ít nên phải cho bé bú thêm sữa công thức, em phải ăn gì để sữa về nhiều cho bé bú đủ. Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đến bệnh viện đa khoa tỉnh Tiền Giang hoặc bất kỳ bệnh viện huyện nào để được khám bệnh, bác sĩ sẽ tìm nguyên nhân lười bú của bé để điều trị. Để đủ sữa cho bé bú, bạn nên cho bé bú đều đặn mỗi 2-3 giờ một lần. Nếu bé bú ít thì sau khi cho bé bú phải vắt sữa mẹ ra và cho bé uống thêm bằng muỗng. Nếu đang bú mà bé ngủ thì phải nhẹ nhàng đánh thức bé dậy để bú cho no. Bạn cần uống mỗi ngày 3 ly sữa bà bầu, ăn thịt bò, ăn trứng và mỗi bữa ăn ít nhất 2 chén cơm thì sẽ đủ sữa cho bé bú. Ban đêm phải cho bé bú hoặc vắt sữa ra vì ban đêm cho bú mới kích thích tạo sữa nhiều.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-be-so-sinh-29926/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nổi hạch ở nách", "question": "Dạ thưa bác sĩ.Con em hiện nay được hơn 3 tháng. Bé sinh ngày 31/8/2016. Bé chích ngừa mũi lao ngày 5/10/2016. Khi đi chích ngừa vacxin 5 trong 1 ngày 18/11/2016 về thì phát hiện ở nách bé to hơn nách bên kia. Sờ vào cộm cộm, dài bằng đầu ngón cái rồi, nhưng không đỏ, không đau. Em lên mạng thì nói fản ứng không mong muốn khi chích lao.zậy nếu để to vậy có sao không ạ. Hay phải tiểu phẩu? Để bé lớn rồi làm được không ạ? Hạch để vậy có ảnh hưởng gì không? Vì bé còn nhỏ,uống kháng sinh nhiều cũng không tốt.mong bsĩ tư vấn", "answer": "Chào bạn,,Bạn tiếp tục theo dõi hạch nách. Nếu nó không tự nhỏ lại và mất đi mà sưng đỏ, chảy mủ thì đến bệnh viện để làm tiểu phẫu.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/noi-hach-o-nach/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xương mũi thai nhi ngắn", "question": "Bác sĩ cho em hỏi thai em được 21_22 tuần. Em đi SA 4D, kết quả đều bình thường, nhưng chỉ có xương mũi e bé là 4.0mm. Bác sĩ nói thai nhi nghi ngờ̀ la bé có thể bị down, đề nghị chọc ôí́, hiện giờ̀ em rất lo sợ. Xin hỏi bác sĩ thai em có lam̀ sao không ạ. Exin cám ơn nhiều ạ", "answer": "Chào bạn,Có thể cân nhắc chọc ối nếu các xét nghiệm sang lọc không tốt. Bạn nên khám và tư vấn tiền sản,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xuong-mui-thai-nhi-ngan/"}
